NEWSONG

OCTOBER 11TH� /� GRANITEVILLE, SC

NewSong�is an American�contemporary Christian music�group that was founded in 1981, at Morningside Baptist Church in�Valdosta, Georgia.�They have had twelve�GMA Dove Award�nominations, and one�Grammy Award�Nomination. They are the founders of the�Winter Jam Tour Spectacular, the United States' largest annual Christian music tour.�It began in 1995, and is hosted by NewSong.�Winter Jam�has had many of the most popular Contemporary artists perform each year, including�TobyMac,�Hillsong UNITED,�Newsboys,�Lecrae,�MercyMe, and�Skillet.

NewSong has frequently provided support for organizations working with abandoned and underprivileged children. For years they worked with�World Vision, a humanitarian organization dedicated to working with children, families and their community to rid them of poverty and injustice. Then in 2006, the band became involved with�Holt International, a world leader in child adoption and child welfare.

Q. What time do doors open?

A. Doors open at 6:30PM

Q. What time does the show star?

A. Show starts at 7:30PM

Q. Where can I park?

A. There will be open parking on church grounds.

Q. I have special accomodations request. Who do I talk to about that?

A. You can contact the event at (803) 593-3114.

Q. Where can I get more information?

A. Check out who NewSong is, and see their upcoming tour dates here: http://www.newsongonline.com/. Also check out who Midland Valley Community Church of the Nazarene is, as well as our other upcoming events here: www.mvnazarene.org/.

NEWSONG

OCTOBER 11TH� /� GRANITEVILLE, SC

NewSong�is an American�contemporary Christian music�group that was founded in 1981, at Morningside Baptist Church in�Valdosta, Georgia.�They have had twelve�GMA Dove Award�nominations, and one�Grammy Award�Nomination. They are the founders of the�Winter Jam Tour Spectacular, the United States' largest annual Christian music tour.�It began in 1995, and is hosted by NewSong.�Winter Jam�has had many of the most popular Contemporary artists perform each year, including�TobyMac,�Hillsong UNITED,�Newsboys,�Lecrae,�MercyMe, and�Skillet.

NewSong has frequently provided support for organizations working with abandoned and underprivileged children. For years they worked with�World Vision, a humanitarian organization dedicated to working with children, families and their community to rid them of poverty and injustice. Then in 2006, the band became involved with�Holt International, a world leader in child adoption and child welfare.

Q. What time do doors open?

A. Doors open at 6:30PM

Q. What time does the show star?

A. Show starts at 7:30PM

Q. Where can I park?

A. There will be open parking on church grounds.

Q. I have special accomodations request. Who do I talk to about that?

A. You can contact the event at (803) 593-3114.

Q. Where can I get more information?

A. Check out who NewSong is, and see their upcoming tour dates here: http://www.newsongonline.com/. Also check out who Midland Valley Community Church of the Nazarene is, as well as our other upcoming events here: www.mvnazarene.org/.